全盛時期既親戚可以有幾閪?

求解
分享吓身邊既閪親戚

細個嗰陣有個表姐幾靚女，但係好撚乞人憎，成日笑鳩我讀書差，又話我無出息，成日叫我去做乞兒，嗰陣時我得六歲，佢就20歲。因為住得好近，所以佢成日上嚟我屋企食飯，之後佢就做左小學老師，到我大個左之後，佢生咗兩個小朋友，一個就有過度活躍症，另外一個就輕度。算唔算報應？

有冇執佢幾劑?

抵，廿歲蝦個六歲細路

其實佢已經受到應有嘅懲罰，本身醫生話佢有機會生唔到BB，恨生仔恨左好耐，終於奇蹟咁俾佢三年抱兩，點知兩件都有問題。

不過其實呢個人都幾欺善怕惡，我老豆係度佢就唔夠膽蝦我，因為佢好驚我老豆。到今日我都覺得呢個人好可悲

唔係我呀

當住你表姐面前，同佢兩個仔講
「你讀書咁差，第日真係做乞衣喇」

又唔係咁好，自己受過唔好受仲要俾人受咩

人地都有報應 踩多兩腳仆街變左係你

細個唔識野，以為你屋企人咁樣對自己係正常，因為屋企人再婚，可能佢哋對我就唔係咁好，我仲以為呢啲情節只係會係電視發生，到到我年紀大啲嘅時候，我對住佢哋唔係咁鍾意講野，而佢哋對我嘅眼神，都好閃縮。到後來我夠秤搬咗出去住，有時返去食飯，我發覺佢哋都唔係好敢正面望住我。

不過依家望番轉頭，都差唔多四年冇見佢地

娘家方面全部反面斷六親

老母佢有1個細佬1個大佬
細舅父就無所事事冇返工，仲趕走婆婆要咗間公屋
大舅父就去咗去加拿大，但同五定六姨婆搞亂倫
婆婆基本上已經當冇咗兩粒仔得一個女

而婆婆又同佢班兄弟姊妹反面
太婆未死之前已經有過半移民外國
到太婆死又要返香港話要分身家

咁婆婆本身就係最孝順又照顧開太婆嘅
而其他叔公姨婆又串佢女人咁搏為身家之類
仲話婆婆係為咗太婆間公屋
成班仆街親戚

琴日有個親戚上我屋企，咁佢見我玩緊部ipad
佢又有個仔 但絕對唔係窮果隻 佢個仔行埋黎望實我玩我已經心知不妙 點知佢老豆仲要開聲問我可唔可以送左比佢個仔玩 當時我聽到唔想冇親戚做所以唔理佢
佢問到勁撚大聲我老婆當時係廚房洗緊碗都聽到 出黎時已經黑哂面

點知今日我老母約佢地飲茶 條仆街仲夠膽問係咪比佢架
唔好咁婆媽

我真係屌佢老母臭閪

心地善良嘅宅男

睇得好開 自己過得好畀佢睇就得

過度活躍症=輕度

咁賤格

送部大陸pad，裝多的game俾佢得唔得？

最緊要換左粒勁大容量電池落去

即係你舅父同佢阿姨搞亂倫？

有個伯父好撚有米 但佢個仔讀唔成書
我屋企好窮父母離婚 我同阿哥阿媽住
我阿哥升非本地大學 咩大學就唔開名
諗住問佢借錢讀 佢果陣拍曬心口話借
到真係取錄左要交學費 打電話問佢借
佢話佢係越南搞生意 有排都唔會番黎
果下真係好徬徨 啲錢對佢黎講好濕碎
行街跌少少錢 都多過幾年學費既總和
佢屋企人係香港 真係想借一啲都唔難
我嬲唔係嬲佢唔借錢 係嬲佢岀爾反爾
一開頭拍曬心口話借 後尾搵籍口走數

你個名

如果係真嘅當場屌柒佢

點解你啲字可以排到咁工整嘅

+1 未睇內文 只係覺得好整齊

點解會咁

有個親戚把口好撚臭，由我好細個已經成日奚落我，又話我蠢，冇用，讀唔到書，大個渣兜，又話咩買定個兜下次黎送比我，等我可以係佢屋企樓下搵食。

最撚煩係佢成日搵我黎同其他人比，話咩點解人地咁叻，你可以咁廢，我鐘意打波，佢又話打波有用咩，讀多D書仲好。大個左我都廢撚是理佢，佢想點講我都唔撚理佢。

岩岩食飯個陣: :好人親戚 :冇品親戚 :我

: 嘩，咁耐冇見你好似大隻左，係咪成日去做運動架?
: 呢排比較多啦
: 哈，又有幾大隻呀，睇過 (跟手扯撚住我隻手係到督)
: D肉都唔實既，我個仔個朋友仲大隻啦
: 係咩，咁犀利呀
: 你渣姐，人地咁練你又係咁練，有咩理由唔得，D消防員都係咁啦
笑左一下，同老豆細聲講，人地個仔去讀醫，你個仔唔去讀埋一份

PS: 佢個仔岩岩考完DSE，分數就唔洗講都估到啦

佢好似聽到我同老豆講，黑曬面，冇再搵我講野

呢d我見得多，佢地又唔係無錢，只不過就係唔幫你，怕你真係出人頭地叻過佢有錢過佢，佢就係唔想你好

細個果陣舅母成日打我細佬，當然係我屋企人唔係到果陣打啦，得我見到
仲有一次係我細佬生日佢又係到打我細佬，我忍唔住當面屌撚柒佢！果陣我得小學五六年級，覺得係我人生最有霸氣既一次

以為係藏頭詩

又係呢d大愛撚
岩呀比人打完左面要打埋右面

唔明

勁

可能果時唔知點開口拒絕 為面子
老實講借完會唔會還

屌喇媽就係今日，去親戚度食飯，本身我成日同細佬食飯個陣都會玩鳩對方咁啱今日我玩鳩細佬個時俾某親戚個閪老婆見到，之後佢話：細佬呀我俾幾隻字你送俾你呀哥呀，就係不知所謂喇
我同我細佬心諗
早幾年係撚咁叫我教佢個仔樂器，我老母都叫我唔好，話佢閪。好撚在我聽我老母講
都唔知點解我個親戚咁好人會同呢D閪女人結婚

咁多年都叫錯我屋企個姓

親戚聚會真係好醜惡

假，篤背脊，小圈子，勢利，欺善怕惡

刷 等左 好有畫面

年初一晚食飯扮大支嘢拎住張餐單叫左圍4千幾酒席, 埋單一家4個大人拎張500出嚟夾錢

刷 等左

我個姑姐話幫佢老公搞餐生日飯
點撚知埋單係叫我老豆埋單

唔撚幫手開飯，成碌鳩咁。乜鳩都係我同我媽做

帽事既

可能毒撚唔敢出聲問姐

對唔住囉

怕自己都有報應關大愛咩事？
佢表姐就係心地唔好，講埋呢d野所以先有報應
咁你叫事主又對返佢個仔講，就唔怕事主有報應？
積返d陰德關乜撚打埋右面事
諗野要有邏輯，唔好on99咁

其實都少去既

又係積陰德呢句
唔講以為自己上緊蘋果新聞fb page

睇錯左做全盛時期既親戚可以有幾多個閪

老豆個邊有一家人大時大節出街食飯夾錢明明自己個仔都結咗婚成家成8,9個人都係比1家人既錢(即係要其他家幫佢個仔比埋
跟住有一次我用credit card 找數跟住話要按人頭咁收錢先死死地氣比返曬自己個家D錢
我諗佢而家好撚憎我
老母個邊就係個舅母成撚日講埋D ON9野,上人地屋企食飯人地煮得好辛苦一句埋黎就話下午茶食到好飽而家食唔落,我即刻閪鳩佢面,講野都唔撚用腦既
年三十晚個次又話自己個仔專食下欄野(個晚打邊爐),我心諗屌你係咪ON9架去人地屋企食飯唔通人地會買下欄野比你個寶貝仔食?
仲有次撚次食飯都唔會主動幫手,坐係度等食

我都有個相似親戚，成日笑鳩我廢讀唔成書，尋日佢又如常地串鳩我黎抬佢個字嗰時，我答左佢一句：我使乜勁姐，我老豆老母勁咪得，我而家手揸幾間樓係手，收租都夠過世喇，你個仔又得唔得啊 ？跟住嬲到今日約左成班去我屋企開party都無黎

屌 講起就嬲 年初一個日成班on9親戚自己開飯唔等人
我老母係廚房身水身汗煮緊 我同老豆就幫手拎餸 拎完第一味餸 幫我老母手煮埋第二味出返黎 見到第一味餸清空左 一舊都冇留過比我成家
成班親戚咁撚大個人 成班都冇家教

以下都係由同一個閪女人親戚所為：
1. 上黎我屋企食飯(有鮑參翅肚個d)，但淨係送耶撚牌蛋卷。
2. 派完利是即刻係你面前拆，個利是封dum係你個垃圾桶到。
3. 成日搵我同啲仔女比較，唔夠比就話：「我個friend仲勁啦乜乜乜⋯⋯」
4. 好鍾意由頭打量到腳趾尾，見到你著得好少少就會問你著咩牌子，正當你想講嘅時候，佢隻手已經係你背脊揭起你件衫嘅招牌。
5. 去人屋企好無禮貌，未問過我就入我間房，之後係咁摷摷摷，當正自己Sherlock咁，睇下有咩把柄/痛腳可以捉到你。

我係全家最細個個，完全係零還擊之力。聽日都仲要見，有無咩方法可以招架到條臭閪？

細個就話唔識諗姐，估唔到大嘅都可以咁閪 開鳩佢地波啦，連少少尊重都唔識，究竟呢啲人點係社會生存到？

呢D果然係中國人習性。

等緊懶人包，集合晒所有巴絲被黑嘅故仔（有啲真心慘，拍微電影一流）

不過連登好似冇嗰啲 19 親戚上嚟講自己點恰鳩人嘅 定係見到自己嘅事蹟覺得恰到人好威

我係你就唔比面屌鳩佢
我屋細,冇人上尼拜年

本來啲三姑六婆串過馬撚，成日話我掛住打機（佢地每次黎我都係匿埋打機，岸郊野吾賞鯉），今年考到入神科，佢地即刻收哂皮

佢一掂你你就打柒佢，除佢件衫出嚟睇牌子，你夠薑嘅話件事就解決到

「咦，你地啲仔女呢？唔係打吓機就入到神科架，嚟同我拜吓年等我教吓佢地啦～」

全家最細唔屌得人？
邊個做錯做閪野都屌得

試過係家庭大group （3x人）點名屌9d 親戚

同意

個老母病重 成日話久病床前無孝子歪理唔照顧個老母
我自己之前患過嚴重抑鬱症 班閪人話我係家醜 唔生性 大家相處咁好年 有事仲講埋d咁嘅嘢

睇完咁多呢單最心酸 一家人變左工人咁
好撚慘

咁多位巴打好有料
睇黎我間房聽日都會失守，唔想俾條臭閪沾染我間房，但鎖門又好似好唔大方。

相比起咁多位巴打我都算係小兒科，親戚啲品行冇乜問題，反而係衛生方面我接受唔到，著鞋入屋，食煙唔出去食，食完啲瓜子殻、糖紙、朱古力，就周圍扔。仲有打麻雀果陣不停咁"liu"鼻屎，又將啲頭油"high"哂落啲麻將到。同埋係無換衫同沖涼既情況下坐我張床，大佬我張床神聖到連我都要換完衫沖完涼先可以上，你問都冇問過就坐，當正係你自己屋企呀屌你

鎖門啦
之後條八婆問你咩事就話
費事比D無謂人亂入我房整亂晒我D野啦

有個好撚閪既八婆係我姑媽個朋友黎
佢個仔契撚埋比我姑媽
往陣過年都會黎見一次半次既，好撚煩
成日講佢個仔乜乜柒柒把閉
又點乜鳩隊乜鳩隊又拎獎又盛
有一次話鳩我表哥條女仲矮過佢個仔
我表哥條女事實係矮你個仔亦都係同年黎講係高
但你咁撚樣講真係好撚黑人憎
佢試過係facebook串鳩我
話我著西裝好似部長
個次我家姐即刻禁住我唔係fabebook公開屌柒佢
最後del鳩佢留言算柒數
咁撚大個人都唔撚知分串

周街都見到你

你好

阿婆喺醫院彌留之際，啲阿姨、舅父喺床邊喊屎喊忽，當時阿婆好似想等齊人先走，呢個時候有個阿姨就話:「如果你辛苦嘅，就唔好等啦」

過多一陣，果部check心跳嘅機就傳黎咇一聲嘅長響，果一班人就好似導演嗌咗一聲cut咁，全部收晒聲，啲眼淚重要無晒，最後重講咗一句「哎喲?死咗啦?」

哩個最心寒，十足電視劇情節咁。兩腳一伸，連啲關係都無埋

屌你真係識話人唔識話自己

同老豆細聲講
諗到個畫面覺得柒

之後班人仲好似爭家產添呀，見邊個邊個唔同老豆嘅，立即排擠，好似驚你會分咗佢果份咁

舅母一家白鴿眼親戚
由細已經好多殘格野不過太細冇為意
有d都係大個左亞媽講番我先知

佢地幾個仔女有一個讀書好叻由細講到大
其他幾過就考極都入唔到U
我一向都幾懶但尚算好彩入到
我舅母問完我亞媽之後就講左句：不過而家都一街大學生啦

佢地屋企有經歷過高高低低
都做過下d幾陰質既野
而家幾好環境
不過我已經唔會理過年拜山都唔去 (難為我亞媽會間中見到佢地)
有錢唔會痴埋去 但唔會咒佢地
希望老死不相往來

細個時，有個姑姐鬧我媽唔識教仔，話我哥冇長處讀書又唔叻
到佢個女大少少又拎黎同我比睇幾多書學幾多野，入左u串我阿哥讀書唔成等公屋
到個女畢左業搵極工都冇回音，調返轉話細個對我地幾好
求我媽叫我哥開個間cafe度請佢個女
我數返佢啲惡行出黎 好意思話我地唔飲水思源
我哥勁霸氣咁話老撚都唔請

堂阿哥個老婆指住我對住佢個女講：我地要對抗外敵

你真係仁慈，我係你就一定請，請返嚟攞正牌再慢慢執佢，實行有仇報仇。

我d親戚多數都係大陸既，我阿嫲結過兩次婚，依家都差唔多90歲，眼又矇，耳又聾，應該都差唔多走架啦，有5個仔女，我阿嫲第一任老公果三個仔女都係大陸既，佢地d仔女都三十幾四十歲架啦，我老豆同我個細姑媽就係我嫲既第二任老公生既，我依家就22歲，每年新年佢地都會去阿嫲到拜年既（我同屋企人每逢都係住係阿嫲到既），依d親戚明明就好撚有錢既，但因為唔同老豆，所以每年新年都淨係俾得每封10蚊利是（我屋企得兩兄弟），我覺得佢地好撚屎懀，我心諗街外人先會封10蚊，我諗我阿嫲第時走左，應該都直頭唔洗再見到依班人，或者都係一件好事

btw,我覺得拜年依d仆街傳統應該取消左佢，如果親戚真係關係好既話，就算唔係新年都會約出黎見，如果關係都唔係特別好，新年因為所謂既血緣關係而出黎見面真係好撚無論，可能係我毒撚格啦1

無謂

我爸果邊好多親戚
計埋我總共7個表兄弟姊妹
三姑丈年年比得$10又要大家係咁講恭賀說話
見到班細既咁辛苦諗都覺得好慘
利申：第4大
今年一去到見到佢就行開一邊
班細既又去恭喜佢
後尾佢叫我過去
我講左句新年快樂就行開
本身佢好似不滿
但我對上既表姐都係唔理佢
搞到佢冇癮

最後成功獲得十蚊

朋友case

單親家庭，同老母生活，
舅父爭人大筆錢走數走佬，
寫左佢老母還，
佢老母見係自己阿哥，
就打幾份工幫佢還，
最後嚮朋友10歲時過勞病完死，
之後由阿婆養大，
好多年後，大約我fd 21歲果年，
個舅父原來發咗達蒲返頭，
錢冇還過一分一毫俾我朋友屋企，
一次都冇拜過佢老母，
仲一直風流快活到今時今日，
而家我fd 29歲了，佢經常諗點樣報仇

睇撚到喊

第3盒朱古力 睇落都唔差
幾得體

成班親戚去我屋企拜年，個個等食咁坐哂係度等食，得我老母做到on99咁，一出到一喲菜就自己食完全冇諗過我老母。
仲有個親戚個仔，次次都強姦我部電腦，佢老母又閪係咁叫我比佢，心諗你封利是得$10咋屌
好彩今年同哂佢地反面，冇一個有面敢返黎，唔係我實開佢地波，我先唔介意果丁屎咁多利是

老豆同呀叔幾十年前送左層大陸樓畀佢哋個細妹住，層樓升左值發展商收樓做左暴發戶，但幾十年來我姑姐個仔都冇黎探過
香港兩個老人家一眼，仲睇香港班親戚唔起，呢件事我成日警惕住自己唔好對班蝗咁落心，記住終有一日一定要反擊報仇。

同我故仔差唔多，嗰個我細叔嚟
但我早估到佢鳩嗡冇開口同佢借
當然佢聽到我升U都冇咩表示喇
因為咁我冇入到自已想讀嘅科目

佢以前賤到自己親大佬生cancer
拍晒心口話俾嘅醫藥費都會走數
同我堂哥講話要廿四萬不如咪醫
我見住堂哥跪晒地嗰喊晒口個樣
嗰時我五六歲到唔識佢哋啲恩怨
但我都決定第日咩事都唔好求人

諗返轉頭靠凡事靠自己係辛苦啲
但自已揾自已洗唔搔先睇人面色
聽聞上年佢個大仔喺大陸出咗事
因爲呃出口退稅俾人查仲潛緊水
連兩個女都受牽連唔可以返大陸
兩個孫有輕度智障同埋皮膚問題
聽聞兩個細路爛肉到唔敢見親戚

呢啲...........大概叫做少少報應喇

佢係唔啱 但錢係人地手 唔肯借都冇辦法
要怨就怨自己冇能力 要靠人
比人用錢鏈春袋我試過 唔係親戚 仲要係父母
所以要自強不息呀！

最心涼係依個

有冇咁西
我個個親戚都好好

姨丈個女朋友(三十幾歲)
永遠都唔會叫人 好似啞咁
連我呀婆佢都唔叫
係新年收利是先會講句多謝
平時喺人地屋企食完飯個個幫手執野
佢就坐低睇電視 仲要冇問就拎人地啲零食黎食
食完又唔封返口又唔放原返原位

有次片冇問就走入我房坐喺我床搞我啲公仔
我見到即刻衝入去搶返隻公仔鬧佢
「呢到係你可以入黎架咩」真係好撚嬲

佢唔算親戚但真係好撚憎佢
點解姨丈咁好仔會同個閪女人一齊
仲要已經同居左左兩年

抵你死 冇志氣

對住呢D仆街駛乜畏首畏尾，佢恰鳩你個陣都無諗你咁多啦！屌佢就屌得光明正大，跟住上黎匯報，撐你呀巴打！

睇完個post想知點解我無d仆街親戚 最仆街都係比老婆食住唔敢返屋企 有我應該都發左達

高登d on9仔以為拎句大愛撚出黎就岩哂真係好柒

對住啲小器冇品親戚，迫你出去攞利是仲討厭
之前佢哋係家族群組咁send假新聞
我好心講咗句唔好亂forward嘢，會引起社會恐慌
佢居然記仇，見親我都要搵嘢奚落我
老母本來都叫我為咗老一輩忍吓佢

今年返呀公屋企拜年
佢哋變本加厲咁玩嘢，想睇我柒
成個大爺坐喺度派利是俾我
然後借啲意話唔想聽呢句祝福語
係咁叫我再講過，唔講就唔俾

仲要你只係我表哥，同輩呀大佬
同輩對同輩，一定係細果個贏
搞到全家族都知你幾冇家教

想搞到我柒出地球，結果自己柒出太陽系
咁可憐我唯有下年送你出銀河系啦

唔記得中一定中二果年，老豆老母都唔得閒，所以淨係我一個去同阿媽果邊d親戚食飯
去之前老母唔記得比利事我轉交比其他親戚，成餐飯除左阿公同一個表姐之外冇人有好面色比我睇

痴撚線 點解咁都都問得出口

好似係兄妹亂

滿口蝗語你咩事？

點解我唔覺得有問題
呢啲唔係見到本人先會比咩
除非真係好日都唔會見一次先會叫人轉交
利申冇過左年衫就唔派得利是呢啲避忌/習俗

原諒你啦咁

姨丈個女朋友係咪姐係你啊姨

都未結婚=冇名份(?)
我叫佢xx姨姨 其他同佢同輩嗰啲叫佢英文名

我親戚每年都係黎我屋企團拜
因為我媽煮，同埋我媽屋企夠大
我都好幾年冇留喺香港過年
今年初五就要返工
所以留喺香港過年

親戚 我
細佬，仲係做緊地盤呀？晒到咁黑
係呀，我淨係識做地盤咋
都叫你讀好d書啦
我都想呀，我唔係讀書嘅材料，不過我都完成左ive 嘅hd
有鬼用咩，香港地唔讀大學就真係乞米
我知我知
你睇你表妹，讀完出黎而家搵到2萬幾一個月架
我屌丫，我未讀hd 已經唔止啦（心諗）
咁你係咪開足工架？落雨冇工開就冇錢囉
我月薪架
咁咪幾好，有冇2萬一個月呀？
邊有呀？有我洗鬼跟阿媽住公屋咩？（我4皮野一個月啦你老味）
係呢！咁大個人仲要痴住老母住呢？
窮嘛！（其實本來我媽一個人住，有年我媽一個人係屋企暈左成十個鐘冇人知，跟住我就搬返去同阿媽住）

出年我決定唔會留喺香港過年

真係痴線 下次就咪撚煮比班人

舅父同姨婆喎
應該真係同佢阿姨

姨丈=阿媽個家姐/細妹個老公喎

我有個仆街姑姐之前大大聲話幫我啊嫲搞生日宴 之後話明大家之後一齊俾 點撚知到埋單嗰陣 個仆街姑姐話叫我老豆俾埋佢嗰份先 遲啲再俾返錢佢 但係次撚次都扮無咗件事 唔俾返錢 我老豆又好人 我同我阿媽就嬲死

識兩個fd細個係過度活躍
依家一個fresh grad一個u grad完係銀行做緊

我on9記錯咗
我想講係舅父(呀媽個細佬)

點解唔當住佢面講 要係到毒撚屌？

好心打完篇野跟手睇下自己有冇打錯字先啦

我個個都未到好閪嘅

咁我有個姨丈前幾年俾我撞到佢同個二奶一齊 我重走去say hi 因爲佢本身都好多朋友所以我無特別諗到佢地有咩關係 事後我先知個個係二奶

呢件事之後條仆街成撚日串9我 話我讀唔成書 上年我家姐讀完hd之後上番大學又係到酸 話佢個侄女入左教大好撚威好有前途 心諗又唔係你個女講岀黎把撚咩 最撚閪係唔俾我啊姨同我岀街 話怕我會用佢老婆好多錢 屌你老母臭系 係你老婆大洗咋 每次我都係陪佢行街無用過佢d錢啊撚樣

有幾次嬲撚到我想爆9佢單野岀黎

我唔明你做乜唔講出嚟

仲等 開佢波la

好想睇佢知道你搵40k嗰表情

錯一個字都得罪你 ？個post開黎捉錯字？定錯左隻字你會睇唔明 ？

琴日俾個親戚唔知頭唔知路話我嫌屋企窮 、係到講經講以前自己屋企有幾窮
仲話咩：如果我咁樣我係會諗自己點改變個屋企⋯⋯

我心諗：唔講真係以為我係雙失廢青

我上左大學自己有返pt 無問啊媽拎零用
有努力讀書拎埋獎學金

完全唔明佢憑咩講到我唔讀書又hea咁

人地家事關你撚事咩

新年真係取消佢啦，為個丁屎利是又要虛偽又受氣

費事令阿媽比人話冇家教
食飯前我用我細佬部jazz去地鐵站車佢地幾個上我屋企，途中又話部車細又話慢
食完飯我就換部7人車，車佢地一家五口，跟手就話呢部車好好多，我心諗，如果唔係屋企樓下冇乜車，我阿媽又叫到，我真係費9事車佢地

有個老母親戚由細到大都睇唔起我屋企
我老豆做勞動業 但唔係搵唔到錢(私樓)
佢就做保險狗 次次黎親都係到串柒柒(公屋)
又笑我地d傢私舊又乜咁(老母好慳)
到我大左 咁岩新年 我買左2箱電視個d古巴雪茄 個傻西夠膽死問我拎一口黎食 我話呢d雪茄襯你唔起 幾百蚊一支點襯得起你
佢即刻黑面去左點煙食

咁撚乞衣 屌柒佢啦

好唔鍾意啲親戚成日攞我同我家姐做比較
我家姐大我十幾年，細個喺鄉下大，所以同班親戚熟啲，比較有感情
但我喺香港出世香港大，同班親戚一年先見一兩次，根本完全唔熟，我只能努力同佢哋班仔女熟，因為年紀比較相近
之後每年班大人講嘅話題都喺話我家姐得人鍾意啲啊，我只喺乖
成日話我家姐以前好辛苦啊，你哋見到嘅就喺辛苦，見唔到就唔喺
我家姐喺咩都會講出嚟，以前返工俾人蝦會成日同老母講，然後老母就會將件事公諸於世
我喺啲唔太鍾意同屋企人呻嘅人，返工有咩唔開心通常飲酒同朋友講完就算，廢事屋企人擔心，更唔鍾意啲事公諸於世
我唔喺話我家姐唔辛苦唔啱，只喺覺得班人唔知頭唔知路有咩資格批評
平時喺屋企老豆老母都已經大細超，我硬喺被隔離嗰個
點解新年仲要俾你哋班親戚批鬥
利申絲

我爸嗰邊嗰人好鐘意話我媽唔好。可能我媽太好 hub，而我就出左名好唔鐘意我爸，好鐘意我媽 。 所以佢地成日想幫我爸講好說話。
有次食飯要同一個 '爺既阿哥個仔'一圍枱食飯。佢成日講野懶好笑但又唔知自已係煩西。
佢： 我： 和事佬：

：你丫媽照顧得你唔好丫。知唔知你細個額頭條 scar 點黎嫁？係你丫媽唔拖實你，下略………
：呢條scar 係當年我爸無拖實我先係咁。你唔清楚件事唔好亂講，唔好屈我丫媽。
(應該成圍枱都聽到，我爸我媽就坐左我隔離，爸都唔敢講野)
(場面靜左三秒， 我黑面)
：啲菜都凍啦 大家起筷！！！
(成餐飯食得好愉快 無人再講野)

我諗如果我唔喺度，我媽應該比成圍枱既人插到 hihi ，爸就會好開心咁一齊講我媽

嗰陣asso個親戚年年都同我講今年使唔使重祝你學業進步呀
我唔理背9住佢都扯我件衫黎同我講

入左hku
佢之後年年新年都唔會正眼望我同唔會同我講嘢

佢出自bu

好撚憎呢啲人

你媽嫁著啲咁既男人 都唔維護自己親人

早知 interactive d 問下爸, “ 爸你自已答！係 定 唔 係”

重要我屋企會話人地同你講笑啫
你真係好小氣

呀哥

佢地好西嫁 細個圍年丫媽自已一個煮 佢地就自已食 ，佢煮哂時 無人留餸無人等佢食
得返白飯，餸頭餸尾

之後我媽話佢落街食。我嫲屌佢話呢度咪有飯囉
最後我唔記得我媽係食杯麵定落去食 m 記

你朋友活得好辛苦

明白呀
但佢咁有錢，親生阿哥出事都唔理喎
廿幾萬對佢嚟講真係少少錢
揸架車出戊都二百萬
我唔明做人到得返錢有咩為啫

老豆個邊全撚部都係仆街垃圾
老豆排第二，對上有呀哥，對下有一個細路一個妹

我細個，佢個仆街呀哥個兩個仔對我摸手摸腳睇我上廁所
個年我得五六歲，佢呀哥兩個仔就十八廿二
大個覺得好撚嬲又驚，十歲起無再去老豆個邊親戚聚會
之前去親佢地啲聚會都俾人罵，乜野都可以成為罵你既原因
話我對老豆太嗲，佢地唔鐘意，話我去廁所太耐ETC
佢細路紋身煙酒不離口又吸過毒，佢老婆都係一模一樣
細個好驚佢地，成日已被佢兩個呼呼喝喝點做野
佢妹嫁咗俾海關佬，個小朋友細個送去英國讀書
就成日話我媽配唔起佢地家族，又窮又樣衰
除咗細妹，其餘個兩個男成撚日問我地屋企借錢要我地出錢
我地係窮，之後筆錢係老豆被車撞跛腳，保險賠
結果俾佢兩個仆街呀哥細路拿拎咗大半錢
買"食送"錢俾唔起我媽，仲鬧我媽出氣，結果我媽出黎返工後
做夜更保安，日頭訓佢女方親戚到，無再返過屋企
成頭家散哂

十幾年後，佢個仆街呀哥個兩個仔俾人當街劈腰，可惜死唔去
細路老婆就大腸癌過世，一次都無探過，死個日都無去送
我哥屌返我轉頭話我嬸頭七返黎搵我，我大笑話好呀我終於可以打撚柒佢屌鳩佢
佢細妹個女就係英國搵唔到野做返黎香港，三十幾歲都未嫁
太耐無去過老豆個邊親戚聚會，有次新年流流俾佢地打電話話我斷六親
我會等到佢地死個日都唔會去送，死清光

斷咪斷 咁既親戚 唔要都罷

每個月有家庭聚會
小五定小六，有次去緊酒樓途中突然打電話比我老竇
我老竇聽完電話收咗線之後問我「你有冇偷到佢個女啲錢」
我果時重細，心入面淨係諗住「吓，佢唔見錢關我咩事」
口就淨係答「冇」
然後去到酒樓，個親戚話自己個女搵返啲錢（好似係用利是封入起的）
但道歉都冇句

自此以後我發誓，呢班人以後有咩危難我係絕對唔會幫
而且一定會叫埋其他人唔好幫佢地

最憎人地屈我

我老竇自從呢單嘢開始都同佢地成家人冇計傾
更莫講佢地份人根本好很有問題

覆佢「呀你著住人既衫都幾似人類」
唔洗開佢波
串到佢一棟都冇
佢自己會del

我姑姐都係咁
叫我老豆幫佢找卡數/搵我老豆幫佢簽電話約 仲要csl最貴嗰啲plan 條數我老豆找咗幾年/買iPad iPhone/連夾錢俾阿爺過新年都叫老豆or阿叔佢地墊住先
最好笑係有年聖誕節無啦啦打嚟問我有無野做 話想我幫佢睇鋪 平時好野唔會益我屋企兩姐弟 淨係會俾細叔嗰兩個仔（細叔有錢啲）
我媽問佢不如俾份pt我做下等我唔好成日9fingfing 就閪哂面話鋪頭唔請人 轉頭同啲姑媽阿叔講一個人看鋪好辛苦鋪頭都請唔到人

日本兵殺左人，所以李鳳儀就要死

頭先聽啲親戚講是非真係好有趣

有一年 我啊姨比兩封50利是我
個日心情唔好 我收到之後 係佢面前拆開 掉返比佢話唔要 之後佢um多 一千比我 我話唔夠 佢最後比左2000我

利申 我表哥差我老母幾十萬 好大洗有錢都唔還個d人 到依家都仲有幾萬未還清

有啲白鴿眼嘅親戚
不過話知佢啦，都無乜點聯絡

成件事好有趣

有個好撚難形容關係既親戚
年年都會黎我屋企拜年因為我同呀嬤住
其中有個女仔好撚肥既就串過馬撚既
成日話自己讀書點撚有心得點撚勤力法
有次我呀嬤大壽佢又有黎
係到串鳩我家姐問佢讀咩U
我家姐讀緊註冊護士課程，個條友都係想行呢條路
我家姐話OU 條仆街就話OU始終差咁d啦我比較pefer poly hongU架 d語氣仆街到呢
我家姐就話咁係既始終OU都係自資，但岀到黎都係一樣，條友仲要追住話OU廢又唔係UGC又盛
咁我家姐話咁UGC始終的確好d，比自己落台，行開唔撚理佢啦
之後下年黎拜年佢老母話佢個女DSE得11,13分左右
數學2都無
仲話自己aim 8大，不自量力
個晚我同我家姐知道之後開酒飲慶祝

呢個po睇到個人好燥, 好撚彩無呢d垃圾親戚

我啊姨對我幾好
但佢個在借錢拖數 我點都要收少少利息
我個表哥仲借左幾個比較窮既親戚十幾萬
我表哥敗左佢老母最少幾百萬 樓都賣左層(有幾層)
最近聽到 我啊姨要問我舅父借100萬還比銀行 之後再按

佢地廣東人黎 大陸d利息好貴

屌 以前我有個fd有係咁上下
我入左某ugc degree非三大，佢考前(佢同我一樣大但retake)係咁話我間學校唔算大學同asso無乜分別

考玩轉鳩曬口風，最後入某自資degree

到今日佢唔認以前笑過我
不過同佢好fd 都費事講返出黎笑佢

佢15dse
上年佢呀媽話佢會retake喎
今年期待緊佢黎，不過無咁快

而家遇著有屎忽鬼親戚夠膽講:
我真係恭喜妳呀！臭閪

發現姑姐依種生物真係好撚閪

利申我都係

Ching ho ball

風光又洗乜係到 扮哂野話人知

我指同班親戚9up個時
寧願收收埋埋

快點

講起就把幾火
我15dse 18分想retake比個死人親戚串我唔讀ou asso走去retake哂老豆老母錢(佢個仔讀ive)
而家高分入bu讀commu佢又串我唔讀三大
煩到仆街

雖然自己都係讀ive
但點解成日要話人地讀緊個d差姐
真係好撚on9

原來咁多人既親戚都咁閪
我兩邊既親戚都好正常

想拎優越感囉

姨丈？
你姨媽呢

大舅父同佢老母（我婆婆）嘅妹亂倫呀
仲要公公婆婆一齊去加拿大探大舅父一家當時知道咗
另一個又係住加拿大嘅二定三姨婆睇唔過眼爆俾婆婆知，諗起都覺得羞家
從此婆婆冇再當過有呢個仔同妹

老豆個邊斷左聯絡，得返呀媽個邊

以前老豆同呀媽個邊既親戚同一間公司做，比班親戚逼走左，從此變成窮撚 成班白鴿眼，出事個陣眼尾都唔望下你

每年成班三十人都會上呀婆到團拜，呀媽做煮個個
望住老母身水身汗，煮到咁上下，佢地食到七八成，但老媽一啖都未食，有人叫佢坐低食啦
不過，其中一個仆街親戚就邊大大聲話，老母勞碌命，唔洗理佢，重話自己等都好攰

個刻老母冇出聲，成班附和，我想屌柒班友，當我成家工人咁洗，開佢波。老母就話一家人唔洗計咁多

我以前都冇比今年咁大感受，血緣關係呢一樣野係世界上最撚憨鳩既野，我發誓下年佢再講就一定開佢年，成班親戚唔要都罷

得罪講句
有好多單D老豆老母都忍話咩一家人
是咪弱智架

有個親戚見到有錢啲既親戚就仆到出黎幫人奶鞋底。當佢地走左就自己番入房。

真係唔明呢D野有乜好比較，要比較又唔同出面班人比較。真係ON99

爆佢地啦 大大聲話 等唔切丫？ 自已落街買啦 送客!!!!

屌你老味諗起就嬲
話說我啊爺早死 老豆養大幾兄弟姊妹
偏偏依家個個創曬業 發撚曬達之後
串過馬撚
前兩日 成班飲茶 當拜年
有個做鞋鋪嘅親戚 坐正隔離
一開波即刻hardsell佢嘅鞋有幾好 料有又靚
我心諗關我撚事咩 咁無奈又要接話題
咁我隨口講左句 咁有冇靴啊
屌佢下一句我就知衰左
「 有啊 xxx （佢個仔） 咪著緊囉 你可以行過去睇下架」
我呆撚左 唔識接 跟住佢叫 xxx過黎
條友一起身 成班c9 見到佢原來幾高 好似流曬水咁
又話 喂世界巴同佢度下高
冇得揀 度完高又俾人笑一輪
屌你老母臭西啦 我又唔撚係矮 笑乜撚野
叫曬你班仔女出黎囉 我至少高過大半班啦
跟住個親戚繼續吹佢嘅鞋
當中又唔少難說話啦
明示暗示笑鳩我公屋窮撚
仆你個街啦 話咩 我年紀大過你 但係我個腦分分鐘後生個你啊
又鬧出面大牌賣名 唔值
自己d鞋 成本價 100 你同我賣八九百跟住去鬧出面？有乜撚分別 我情願穿住對大牌俾人睇好過著你對垃圾啦

最後頂唔順話翻工離場

唉雖然完全駁唔到 佢創業算係成功 做到 買到樓 我就公屋窮撚...

我都同意啊。
今日要去應酬班大陸親戚，成班白鴿眼，係到吹噓大陸已經同香港一鳩樣。你哋宜家讀大學離都無用云云。
又土豪又無教養...
完全唔想應酬佢哋，但仲要笑面迎人。
拜年真係好憨鳩

有冇巴打可以教路
斷關係前，點樣去串盡各種閪親戚

你都好悲哀 大大個男人唔敢反抗一個女人

當時已經想屌鳩佢哋。
但老豆老母係到，廢事啦。
食完飯我父母仲話我識做人，
我心諗，最憨鳩就係你哋囖，淨係識唯唯諾諾。
拜年拜到成肚氣，無從發洩，唯有上網講下啦

從細有個表姐一齊玩大 感情幾好
表姐就係姨媽養大 佢話當表姐係親生女咁
冇耐前表姐識左個男友，姨媽嫌棄人地窮要佢地分手
表姐冇咁做，跟手姨媽就要同表姐斷絕關係

再黎要我地成家人都同表姐斷絕關係，唔係就同我地斷絕關係

阿爺死之後係大陸有幾塊地分左比我老豆 大伯
我老豆係香港住關係 好少番去
之後有年新年番到去發現起左幾間新屋
大伯食埋我老豆塊地起屋
冇諗過賠番錢 老豆阿媽就勁嬲
諗住將來可以留番比我同阿哥
嘈完一輪冇再往來

對住d閪親戚一係就屌尻佢，一係就話下佢，唔明有幾麻煩。

秒殺

小朋友無辜，講俾佢呀媽聽我覺得就好應該
然後再叫佢如果唔想再有報應，以後積下口德
佢啲學生真可憐。一定係發泄工具

自斷六親

最慘老豆係咁踩你，來抬高你D兄弟姊妹，偏心到出面。但平時D兄弟姊妹唔理佢，得你理佢。佢好同你有仇，踩成半個鐘有多，踩到你地底泥不如，兄弟姊妹就係太陽，D親戚都唔好意思附和
可能呢D人係犯賤

講多d啦

成個post十個有九個都係閪在拎學業黎比較

心諗我讀乜野關你柒事咩 又唔係你幫我俾學費

但係又駁唔到果下陰鳩公

更加要留係香港陪媽咪等佢唔好比親戚蝦

試過過年俾個親戚話我貪佢啲錢先同佢講啲祝福說話

樓上所有既嘢我兩邊親戚都做曬

所以生活好到可以潛水就最好

唔拎咪唔柒拎囉
講多兩句難聽d既祝福佢咪係

屋企又係成家做地盘，親威又係單打

而家係佢表姐做錯事，你搵返佢兩個仔黎出氣，咁你咪=第2個表組囉

告佢侵佔土地

同老豆果邊啲親戚一直關係唔好 啲臭閪姑姐表姐表哥全部白鴿眼 又對我老豆老母一啲禮貌都冇
細個果陣諗住童言無忌 我又好錫我呀媽 順氣唔撚順就喺facebook開個post屌佢地老母 點知班仆街嘅矛頭就指向哂我
有個表姐果陣讀緊u專登用英文串尻我 （我果陣大概讀緊中一二 英文有幾好心裡有數 恰我睇唔明）話我冇膽 有不滿唔敢面對面講（心諗：面對面講唔怕比你地打撚死？）
然後我叔仔打電話黎恐嚇我：係咪想我上黎屋企斬撚死你呀？
果陣細個除左苙水都做唔到其他野 之後咁多年都冇再見過

我有好多叔伯都係咁, 佢哋志在開下空頭支票, 扮大方架咋

以前阿公阿婆肺can (唔係同一時間, 但接連), 佢哋同舅父舅母一齊住嘅
有時情況好啲, 醫生批佢哋出院返屋企住下, 但佢哋成日唔願返屋企咁
原來返到去舅父舅母同佢哋講嘢都離九丈遠, 開飯又唔准兩個老人家同枱
又叫表哥表姐唔准接近阿公阿婆, 但公屋地方細, 有時行出行入去廁所總會唔覺意掂到, 舅父舅母就會即刻仆上去幫表哥表姐消毒, 唔知以為阿公阿婆有伊波拉定沙士

有晚阿婆頂唔順, 趁佢哋一家落街食飯 (冇留飯都唔會帶外賣俾兩個老人家), 暱喺房打電話俾我老母喊晒口爆晒所有事出嚟, 被舅母知道咗之後, 阿公阿婆就被佢鎖咗喺房唔准同外界聯繫
後尾我哋因為聯絡唔到阿公阿婆, 就上門探佢哋, 但禮貌上打個電話上去通知聲先, 舅父驚阿婆又爆大鑊, 我哋上到去之前兇佢話再講出去就趕佢同阿公出街, 但間屋明明係落我阿公名做戶主嘅 (後尾阿公阿婆再入院嗰時先敢講)
我哋上到去, 老豆老母同阿公阿婆喺房傾計, 怕被舅父舅母聽到啲壞話所以掩埋咗門, 但我舅父舅母一邊叫表姐同我哋過去大聲傾計, 一邊叫表哥喺房門口偷聽阿婆有冇爆大鑊 (但被我去廁所嗰時見到)
嗰晚本來想接兩個老人家返我哋屋企住, 但舅父舅母唔肯, 阿公阿婆又覺得老母已經係外嫁女, 唔好意思, 所以就冇接到, 但老豆老母見阿公阿婆有嘢唔敢講, 返到去又聽我講表哥喺房門口偷聽, 第二日即刻幫阿公阿婆搞入院, 之後老豆老母日日輪流去醫院照顧阿公阿婆, 醫院啲人成日以為我老豆老母先係阿公阿婆嘅仔同新抱

後尾因為老豆老母實在太忙, 未必日日去到醫院, 舅父舅母就突然自告奮勇話要去醫院照顧阿公阿婆, 以為佢哋咁好死, 點知原來話要收錢, 一日2000, 冇辦法唯有照俾, 諗住最緊要阿公阿婆有人照顧, 但後嚟醫院啲人見到我哋去探阿公阿婆嗰時, 就踢爆只要老豆老母冇到, 阿公阿婆就冇人照顧, 見都未見過所謂嘅舅父舅母

再後嚟阿公阿婆住院住到過身, 搞喪禮嗰時, 表哥走去彈阿公遺體個鼻, 仲要話好好玩好得意 (佢嗰時已經讀緊中三), 舅父舅母就私吞咗啲帛金, 阿公阿婆本來有啲首飾留低, 都被佢哋私吞晒, 有叔公搞完晒喪禮話要拎啲嘢出嚟分返, 舅父舅母就屈我老母拎晒, 好彩有啲長輩出嚟做證啲帛金全部係經舅父舅母手, 但最後件事都係不了了之咗, 我哋就同佢哋一家斷咗聯絡

不過真係有報應嘅, 表姐由細就有啲輕度, 表哥早幾年就好似血can, 總之最後醫唔返, 舅父就糖尿, 影響活動能力, 冇拐杖就行唔到路, 前年阿公阿婆遷墳, 舅父見到我老母, 主動過嚟道歉, 自己講起呢啲係報應, 以前唔應該咁衰乜乜乜, 但好彩我老母被我老豆"扌禁"住, 冇去接濟佢哋一家
而家啲關係疏過疏堂親戚, 就算大時大節都唔聯絡, 最多見到面say個hi, 但每次叫佢哋舅父舅母都好想嘔, 唔明佢哋有咩資格做人長輩, 就算而家打出嚟都覺得作嘔, 不過為咗大家明都係打返個關係出嚟

唔好意思, 呻完先發覺變咗千字文, 大家可以跳咗去

善惡到頭終有報
佢地都有今日

嘩，真係仆街到冇人有
呢啲報應佢地真係好應該受返哂

呢啲人唔到死果日都唔會認錯

送乜鳩
射落海都唔益佢

我親戚個細路偷手機
發現之後大大聲報串，比佢老媽打到仆街

同我一樣 我自己都要沖好涼換晒衫先上得 你坐上嚟仲要放晒袋 有其他地方唔放放係我張床

幾年前新年
有個堂哥 屋有d錢企 但結左婚都係跟老豆住 一向睇唔起我地住公屋
有晚因為知道我地一家係佢屋企附近食飯
打比我叫我地幾兄弟姊妹去佢門口拎利是 我好記得我家姐話 唔撚拎 等佢d錢開飯咩on9

執部dummy機送俾佢算啦
貪到咁

哦，頭先講過嘅嘢收翻，利是就俾翻你啦

我睇撚左三次都唔知你講乜撚野。。

我條女個老母同佢個男朋友真係仆街到不得了
先講個老母
自己個女都唔撚要
佢條仔成日以為我地想痴佢著數
我心諗 係你間公司做 你出糧比我係天經地義 唔撚係施捨啊傻閪
仲有我條女之前讀書 夠膽死比300-400蚊1個禮拜比佢早午晚餐連車錢
自己一餐就食1000up

睇大家數仆街親戚，但發覺有好多本身自己都係仆街親戚，咩比得少唔想講恭賀說話，挑

好撚彩而加割撚左席
你兩個慢慢湊大個仔 身體健康 平平安安啦

偽中產永遠都係最撚仆街

當場拆利是，正正係樓上講既仆街親戚所為

個閪親戚做啲唔知乜撚嘢生意, 同人講到有幾撚巴撚閉幾千萬未開頭咁, 實情係近一年我借錢比條柒頭過日子

咁佢今日同婆婆上唻拜年(婆婆年紀大), 食完早餐揸車去佢屋企諗住接婆婆去我屋企

平時都覺得啲親戚閪閪地
不過睇完呢個post數唔出

之後唔小心 sor

個閪親戚(呀媽細佬)做啲唔知乜撚嘢生意, 同人講到有幾撚巴撚閉幾千萬未開頭咁, 實情係近一年我借錢比條柒頭過日子

咁佢今日同婆婆上唻拜年(婆婆年紀大), 食完早餐揸車去佢屋企諗住接婆婆去我屋企, 點知去到, 見到佢同啲垃撚圾＂生意＂ 朋友吹鳩水, 咁我本身當撚左佢同佢班垃撚圾朋友透明, 然後我去扶娑婆落樓下, 呀條柒頭夠撚膽叫我車埋佢啲垃撚圾, 本住唔想響我婆婆面前屌鳩班垃圾, 咁我西口西面應左句：車你地去地鐵站啦！ 我一陣仲要接老婆(藉口). 咁班撚屌見我咁撚惡咁就話ok.

跟住一行五人落到樓下上左車(七人車) 準備行果陣婆婆話冇帶手＂呃＂ .本身話唔緊啦. 你知老人家, 咁我叫條仆街親戚去拎. 點撚知佢笑笑口話 :"你年紀最細就梗係你去拎啦＂ . 好！我忍. 上去9秒9攞完落泥見到佢除左我個仔張baby-sit 同婆婆坐中間果兩個位, 後面就係佢啲閪partner 果一刻我真係想同條撚樣開年, 但係都係唔想嚇親婆婆.我忍!!!!!!!
其實車程大約5～10分鐘, 開車冇耐佢啲二打六partner又問架車幾手,幾錢, 我一句都冇應, 剩係播大大聲兒歌.

佢見我唔應佢咪同番我個閪親戚傾＂生意＂ 吹到癲. 班2打6吹到落車前仲好意思問我好冇車遠啲, 我真係完全唔想理佢, 剩係話到嗱, 好趕, 唔好意思！下次啦. 跟住就威喇, 佢兩條打六竟然想響我婆婆嗰邊落車而個閪親戚係唔撚理. 我叫佢地響馬路嗰邊落(冇車) . 我婆婆又真係好似想落車比佢地落咁. 我喝住嗰兩個二打六然後叫條低能閪親戚落車先攪掂.

仲有...一陣打...攰呀

睇個post睇到好心酸
但好有共鳴
詳細就唔講 約略講下
我阿婆果面啲人全部賤格垃圾虛偽冇人性
我以前已經好唔鍾意去果邊拜年同聚會果啲 因為我老母係1個唔識教仔既人 錫還錫但係細個果陣已經偏心 因為我成日見到佢啲古怪行為 比我篤爆左就鬧撚到我仆街 打壓我 所以關係有段時期好差 然後仲要同佢果面啲親戚唱通街 抹黑我 話返我轉頭 而果班仆街當然信晒佢講既野 我完全孤立無援
所以我當時係好委屈 再講細個去親呢啲聚會 我老母一見到表弟一定讚撚到佢仆街 加上我表弟算開朗性格(因為佢屋企至少比佢正常成長)果啲親戚一面倒都會好鍾意佢

lm

冇親戚係香港真係舒鳩服

老豆其中一個阿哥
賭錢賭到辭撚左份政府工
提早食退休金 同人夾份開賭檔
仲夠膽死撩我其他阿伯同老豆一齊 無人睬佢
阿嫲一過身即刻衝上屋企拎走哂d金器同錢

佢老婆早年大陸落黎
個仔大左同佢離婚分左佢一忽
係大陸有地話地鐵線起緊 起棟樓收租有得賺
係咁氹我姑媽夾錢有賺一齊賺
我姑媽好老架喇 婆仔諗住有多少賺下都好
借就借左 幾年之後淨係拎得返個本 息都蝕埋
宜家賺到肥肥就送埋個仔去外國讀書 已經無聯絡

諗起都燥

屌 禁錯制 繼續
所以可以想像到 1個細路至青春期既0靚仔受到呢啲對待 感覺當然好難受
同埋我自問觀察力都好強 ,自小已經知呢班人好撚假 人前面個個hehehaha背後互相數人(包括佢地上果輩兄弟姐妹)

但當然果陣冇乜實質證據 多數委屈既都係得我自己知 所以我開始唔想去呢班人既聚會 。我寧願自己1個人起屋企或者約朋友都唔想去。
跟住我老母見我唔去就大大聲同佢地講話我唔知做乜唔黎呀 又自己1個咁 話到我係獨家村 隱青咁。好撚記得我老母有次聚會,果陣我仲未去到,當時可能又同佢嘈完大鑊,佢話陣間等我黎到當住咁多人面屌鳩我,等所有親戚教訓我咁話。後尾呢件事最終冇發生，但我好撚記得我仲未知咩事，一上到去果下所有人靜左。果種感覺真係好難形容。
你問我我當然唔開心， 但我果陣已經學識1個道理: 就係 呢個世界點都好 ，只有自己先係最愛自己既人。 果班只係掛名親戚既無謂人， 要令自己開心自強先對得住自己
。

時日如飛 去到近幾年 知道果面某親戚亂fing錢搞到好唔掂 ，冇問准阿婆攞撚左佢啲錢 然後唔還 。再仲想霸埋佢層樓黎住 我阿婆當然唔肯 ，果陣佢地關係已經開始差 ，分黨分派(其實不嬲都有 只不過呢幾年因呢件事浮面化)。
幫果個親戚1派 ，幫阿婆1派。 幫果個親戚某1家最撚仆街 成日粉飾太平 表面扮和事佬實則背後起兩邊之間煽風點火 你會唔會見人比人搶左錢 然後同你講算啦由佢？
但過去果幾年都仲係扮和平融洽(屌你老母真係好撚虛偽)
不過紙最終包唔住火 今年終於爆 某親戚無耐臨老出黎做野還錢破產 仲因為怪阿婆發癲話以後唔返黎阿婆到(仲惡人先告狀呢下好野)終於知道咩叫人無恥則無敵

而我老母近年已經知錯， 唔敢再以前咁對我， 認自己以前錯， 用錯方法(但幾廿歲人佢只會得個認字 性格其實根本都改唔到唔洗講)。但而家大個仔， 已經食返佢轉頭 好多野都管返佢鬧返佢， 我地位已經高過佢 ，但始終我阿媽黎。 我都相信佢以前係唔識教但錫我既， 所以關係未至太差。 心知係相依為命 係冇乜兩句傾唔到計 因為已經返唔到轉頭 已經冇可能好似最細最細果陣好痴佢。
anyway至於果班親戚 我見到而家佢地搞到咁 再望返我以前既遭遇同疏遠佢地既決定 呢一刻我認我心涼。呢班垃圾藍絲,真係比天收 老人家都咁恰 。
咁多年收埋既心事今日講完，希望訓個好覺。

Sor 睇少左個婆字 自

都啱, 呢個舅父認錯我覺得好大原因係因為血can個表哥, 但另一個舅父嗰時幫過呢個舅父屈我老母, 唔似呢個舅父咁折墮, 到而家都仲死咬住我老母, 見到呢個舅父同我哋好似和好, 就當眾鬧我老母一大餐, 落佢面, 嗰次得老母一個喺到, 俾面佢係阿哥冇同佢嘈到, 之後被我哋一家知道咗激到不得了, 到而家都冇人夠膽喺我哋面前提起另一個舅父, 因為一講起全家 (除咗老母)個個都會黑面, 我仲試過唔俾面拍枱走

不過佢老婆同個仔對我哋好好, 私底下偷偷地同我哋保持聯絡, 見老母身體差就訂啲靚藥材送俾佢補身, 話當幫自己老公同老豆贖罪, 又成日同我哋通風報信, 驚我哋被人公報私仇 (個舅父喺蝗国政府做)

早幾年佔領, 條友知我有參與, 周圍唱話等我一過深圳河就要拉我, 嚇到我老母冇覺好瞓, 後尾我剪咗張回鄉證, 叫返啲親戚同佢講咁撚把炮咪自己過深圳河拉我, 唔知有冇人真係同佢講, 但之後就冇再聽佢或者其他人提過件事啦

啲所謂親戚嘅閪史幾日幾夜都數唔完, 仲要父系母系兩邊都不相伯仲, 老母呢邊我哋當冇晒親戚架啦, 老豆嗰邊等阿爺阿嫲兩個都百年歸老之後都會斷六親架啦, 而家費事老人家激心, 做戲都會做個和樂家庭樣出嚟氹佢哋

我有個姑丈性格好大男人，仲要把口出名冇咩禮貌，成日講到自己咩都好巴閉嚟踩低人地，我爸媽都好唔鍾意同佢有交流

有次成班親戚嚟我屋企大食會，我媽就好好客不斷整野食拎出嚟，佢就keep住大爺款坐喺度食，間唔中大大聲講下自己啲威水史，番大陸做生意講到自己好似打左個江山番嚟咁

之後我媽拎林柿出嚟即切即分，我嗰下醒唔起生果名就問我媽 ，我姑丈即刻大大聲話我「生果名都唔識到時點幫人煮飯」，我嗰下 我就笑笑口應「我突然醒唔起」，佢就話「下咁簡單生果名都唔識咁死啦，煮飯都唔掂啦點做人老婆幫人煮飯」
嗰時啲親戚都冇人講野淨係望住我地，我都係忍住道氣笑笑口話我係唔記得咗姐而家咪知囉，點知佢仲要繼續重覆 我就開始火火地就話「咁煮飯又唔洗煮林柿，兩樣野唔關事嘅 」，我媽笑笑口望住我 可能都知咩事就即刻都講話「唉也唔記得咗姐哈哈，快啲食啦」，佢先冇再講野

之後隔咗一陣，佢又開始撩我表哥，係咁問我表哥工作未來打算點，我表哥都幾有禮貌客客氣氣咁講話可能點點點plan同女朋友啲野啦，之後姑丈就大大聲話「洗乜結婚姐？男人唔應該結婚，我問你，你結婚嚟做乜先？」「洗乜理啲女人姐？男人一定唔可以結婚，你有錢就有女人架啦，洗乜要結婚嚟困住自己？」

我地成班聽完都冇出聲，我表哥淨係扮傻笑下笑下之後比眼色我睇 好慘 我都唔知我姑姐係點頂佢

Btw 太深刻印所以講太長sorry

你個弱智仔捐返入你老母個閪到啦

點解你地班親戚咁仆街
我班親戚當住我面肯定係好人
可能因為我最細

呢個姑丈金石良言，如果佢真係自己做生意搵到錢，養到頭家又真係勁。
覺得佢講得好岩，係咪我有問題。

去人屋企拜年都好想搵d野幫手做下，坐係倒等d 親戚走埋黎問呢問路簡直好似等入屠宰場咁

年年飲茶長輩坐一邊，後生坐一邊
我 長輩 長輩個女

當我讀緊ive....
仲讀緊書？讀緊咩呀？
ive hd, 讀it
讀多啲書好呀， 果時讀幼兒教育，依家萬幾蚊個月啦
邊到讀？
ied 都係hd
哦......

Ive yr2
.....
今年加左人工，萬七蚊個月啦
今年畢業拿？
係呀不過應該繼續讀

Poly yr3
做野未呀？
未住.....又讀過
讀咩？
poly computing year 3
:

我幾肯定佢返到去問個女我算係讀緊咩

今年
某親戚對住啲細路講：學下姐姐咁讀得書呀
都唔係幾讀得架炸我
都冇再吹奏個女

成件事其實唔西，只係今年唔知佢有心定冇意冇派利是比我

西既係佢大佬，轉頭用電腦打

有個姨丈借大耳窿但寫晒其他親戚地址同屋企電話，包括我婆。

我婆好多時自己一個係屋企無啦啦比大耳窿上門恐嚇又比人貼大字報，嚇到佢屋企都唔敢返

而家仲夠膽扮冇事經常走出黎痴飲痴食

條友藍屍兼專恰阿婆d食環狗黎

通常遇學業我都自嘲左先，為未來舖路
細個就會話，係啊我咁廢都冇諗過讀大學，到時畢業睇下有咩做
而家三大就話，我讀呢d垃圾科邊間都冇人請架啦，畢業再睇下點
之後就唔會有人問落去

咁又唔好 已經 好慘 暗笑咪算

梗係你有問題啦
正常人問完你有咩打算，聽完就算架啦
點會走去話鳩人個plan有問題
如果人地個plan on99都算
人地個plan正常，你就去打對台
咁你想人地比咩反應你
一係要話鳩返你，一係就好似表哥咁hea鳩你
點都係搞到人無癮

讀ive又係得poly又係IT, 其實大家都半斤八兩

佢自己成世人未打過工, 老公廿幾年冇返工
個老公係軍官後代有d 錢
係深圳起左層十幾層既樓收租, 十萬一個月

跟住成日曬自己去邊玩去邊玩
試過去人地屋企探B 都係咁, 之後個BB 陪月都話佢好鳩

你on9架
一定唔係囉

有個閪姨丈，講野口疾疾，成日吹水吹到好勁！

以前做保安扮做警察，

幾年前讀唔成書，去讀Ive 俾佢串係咪要乞食,

讀左出黎入左大公司做，叫做養到呀媽同自己！

但我永遠記得佢個死人嘴臉，

仲有食煙唔識死出人地屋企食，要開住門係人地廁所食！

你老母，d毛巾呀衫呀成陣煙味，地下有煙灰！

成幾十歲人都唔識做人，講野例排踩到人，

成日講自己兄弟姐妹壞話，好心你記學下你班兄弟姊妹，

同一個呀媽生，成就差咁遠，人地開公司揸beans,

你連個車牌都冇，人地說話談吐都比你好，

新年樓樓開口埋口講粗口，你個呀哥係好假，

但佢講野都識輕重，垃圾死中坑，

唔係呀姨錫我，我一早開你拖，你串我就大聲笑，

串番你就黑面掉野，on撚尻

嘩屌🙈咁撚識玩

家姐好型

有借無還，偷錢，比錢佢幫手養老就全部落格唔養老

十幾年前仆街舅母爛賭又大使
令舅父孭落成身債
結果要我公公婆婆賣左九龍灣大型屋苑層樓
搬去屯門舊樓 將差價畀佢地還債
之後舅父佢地破產
又問我老母同姨媽借錢還債

前幾年兩老過左身
舅父一家就候住兩老層樓想賣左佢分錢
以執屋為名係咁搵份屋契
好彩公公醒目將份屋契分幾份咁擺
到而家都搵唔到全份賣唔到樓

過時過節兩老生日永遠得舅父出現
而家連團年飯都唔見人
佢地個仔(so call表哥)本身係叻仔
唔生性結果由band 1轉到band 3
搞左好耐而家終於大學畢業
但咁大個人仲要舅父幫佢交電話費
唔知卡數有冇份

次次睇到呢啲post都覺得自己已經好好

老豆戈邊其中一個兄弟係包二奶既閪人，
人格勁有問題而且把口勁臭，
過節食飯得啊麻自己一個煮，無人幫手，
到麻麻煮完想食戈陣班人又已經食哂咁制，
次次都見到麻麻拎餸汁撈飯食，
食完又無人幫手執碗洗碗，我細個唔識野無幫手，
到大個十拎歲戈陣就幫手洗碗執野，等埋麻麻先食，
條包二奶既仆街就話我扮野，洗碗做樣俾人睇，
真係好撚黑人憎，我洗碗又關你咩事，有需要做樣俾人睇咩？戈陣唔想駁佢，廢事麻麻唔開心兼俾人覺得我無教家，到依家我見到佢都唔會理佢，連招呼都唔打

有親戚會喺我屋企廁所偷紙巾袋落袋
黎拜年會問我媽咪拎車錢

巴打 承你貴言!!!

有我

[img]圖片網址 [/是

阿爺臨死果晚，有個極遠房既親戚，我叫佢做表姑媽，咁我老豆同大伯係佢嚟咗一陣先見到我。跟住我大伯講左句：「阿姐我都睇妳唔到 」。跟住個表姑媽話：「緊係啦，今日我又唔係主角 」
我唔係親耳聽到，如果我親耳聽到既話一定即刻問返佢，咁妳係咪想即刻做主角呀?

幾廿歲人都無撚腦，講嘢唔撚經大腦架白撚痴

正一臭八婆

有開公司親戚年年比10蚊利是 仲要狗咁玩你 問你讀咩讀咩 有女朋友未 第時想做咩
但當年恰鳩我老母 拖糧減薪
鄰居獨居伯伯連搭籃比左千三蚊利是 不過屋企唔貪人錢 比返更多人地

數到天光都未數完班仆街
至撚憎對住佢地

講起閪親戚，真係有排講
我媽嗰邊好好，但我老豆嗰邊真係一屋發神經
我老豆以前借左幾百萬俾個仆街呀哥，呀媽喺佢同佢老婆走佬時幫手養大佢地仔女，而家佢地仔大女大，日日諗去邊旅行去邊食好野，又冇良心，係見到都唔會叫人嗰隻，又會成日點我細佬做野 我成日叫我屋企人唔好對佢地咁好，好人某程度上真係冇好報，所以我而家唔會叫佢地，班賤人
另一個姑姐信邪教，喜事喪事咩金都唔做，只送一本守望台過人。有人請食飯先出，如果唔係平時就算過年過節都冇影

以為有小小錢就串共共

點解今時今日仲有人覺得做地盤係無錢
做機手 科文 扎鐵 個個5，6萬一個月
其他工人都接近3萬。門口洗車都2萬

反而做文職就最低級得萬6-8之後一升都過2萬

我認我係
我明知入面係50就突登拆既
佢明知個仔差我屋企錢 仲好意思比50

我個親戚係彈啲野唔好食
姐係咩啲冬菇唔應該咁煮啊之類
我心諗你又冇份煮 想點

我有個仆街阿爺 後生玩女人又分化成個屋企
到我同阿哥出世又想分化我地同我老豆既關係

而我老豆同阿叔都知佢有幾閪幾假所以都理撚得佢
而我個傻閪姑姐就on99當佢神咁拜
咁都冇乜野 最撚on9係
佢嬲左我地全家對我阿爺wfc
要我地都好似佢咁樣孝順佢
都on撚鳩鳩

苜先佢個仔差你錢同佢老母有乜關係，文明社會仲講父債子還,子債母還？

其次，利是比你係代表利利是是，還錢你可以叫佢還，但即場拆利是只顯出你無家教

我細個嗰陣，我媽意外有咗我細佬，之後我姑媽視佢為眼中釘
覺得我呀媽生我細佬係為咗我爺啲錢
仲話生咁多做乜，捉我媽上深圳落我細佬
好彩我姨媽同婆婆阻止咗，我細佬亦平安出世
之後我姑媽keep住講難聽嘢話我媽同婆婆
我雖然好憎佢，但又唔可以屌尻佢
到我出人頭地，俾我爸媽有舒服生活嗰陣
我會踏低佢，依家我面對我姑媽都係有禮貌咁串佢

仲有我某位親戚，攪屎棍，亂講屋企啲是非，
假仁假義，八卦完就做雙頭蛇，份人好假
扮無辜，但其實連佢個仔都知佢乜料

係咁問你點解無女朋友，點解唔敢同女仔講野。問到你尷尬就恥笑你宅。
有女之後係咁問你幾時結婚，其實唔想結婚住俾你地搞到條女有位入，屌你班狗親戚

到底係中國人d劣根性定係香港人仆街...
咁撚多啲咁既親戚既
聽到都覺得慘...

有些少教養既
都唔會因為個後輩讀書/工作唔多好而俾說話人聽啦
一係就唔講呢個話題, 一係就諗方法鼓勵佢
dllm笑人有錢分咩 你會叻啲咩 真係垃撚圾

利申
啲親戚成日用我將個個堂表兄弟姐妹比落去
有一年輕輕屌左佢地一鑊
自己啲仔女唔鼓勵不得已
仲要借個表哥黎踩佢一腳
我要點自處佢又有咩感受
結果去得最少團拜既係我

有兩個年紀差唔多堂兄弟
細細個都玩得好埋
但由讀小學開始啲濕鳩姑媽阿伯就係度比比比
我阿媽都成日話
「唔好比啦個個人都係長處嘛
阿仔係運動白痴啦」之類去幫班堂兄弟
但去到中學就啲分別就開始大
搞到我同佢地都好似傾計會尷尬
到上大學
自己好彩入三大神科
有個入唔到U有個asso再上入三大同一間
個幾個on9親戚仍然年年繼續比... 成廿歲人喇喎
不過我地三個人大左識得無視佢地

去到出黎做野
入唔到U既去左做地盤(8掛之下知佢搵30k 犀利)
但都要繼續俾人屌佢冇出息 用手搵錢不及用腦搵錢
最後真係屌左佢地一鑊
成日話我讀書最多呀嘛
話我講野有point 啲呀嘛
我就屌佢地唔識尊重人
唔識接受每個人能力不同
宜家個個細既都生生性性有事業有前途
你地又係都要搵啲野黎講
到底係想為左啲後生既好
定係純粹鍾意批評人呢

結果我就少左去見佢地
但係同時佢地又真係少左比較大家既仔女...
早知早啲爆seed啦

情況同你差唔多
以前個個都叫我學下堂細佬啦
佢最有希望讀大學
之後我入左asso 仲要寸得勁d
之後我入到hku ugc
雖然唔係咩神科 但比起其他親戚
我已經係最勁 堂細佬都只係入恆大

當年佢地無論講咩都話我無資格
讀書咁屎冇資格 又話食鹽多過我食

依加佢地唔敢再咁寸
冇人再敢講學業成績同話我冇料到
（其實我同堂細佬都係有苦自己知 唔會寸對方）

好在我d親戚冇咁仆街
只係真心膠

親戚係晒大陸
成班垃圾來 成世咩都無做淨係靠阿爺賺錢
d阿叔每人有幾棟樓收租都係啊爺起
平時扮晒好人 其實直頭想你死 講野有骨
d堂細佬書又讀唔成 成日話自己點有錢點勁
無腦 怕死又要面 開口埋口講打講殺
永遠過年前就扮乖孫
又話幫兩老揾中藥車佢睇醫生
過年兩老俾幾皮野佢之後影都無埋
佢老豆仲勁 啊爺最錫既仔
表面扮乖 掉轉頭周圍唱啊爺死雞蟲 唔知醜
暴慘兩老仲要覺得佢地最好

輕度咩野先？ 自閉定弱智？

親戚好多係哂大陸
其中有個極品 親戚A
A君 真係極品黎 長期唔做野
周圍去痴飲痴食痴住，
你無睇錯 係痴住 ， 一星期住B君屋企 之後再去C君屋企再住返幾星期， 之後再loop, 咁撚無恥都有
有時無啦啦去我間祖屋住， 柴米油鹽入哂我屋企數
仲要厭部電視同冷氣太舊
你老母 我一年先返得個幾日， 我買咁靚比你托呀 用得爽 A君仲會偷撚埋佢 屌

咁都算啦， 呢個A君仲係我小四呀爺死左個時 落黎香港分身家
屌 跟足遺囑做野 無拎多你， 仲要白養你咁多年 你落黎香港話要斬我同我呀哥 日日坐係我屋企樓下 嚇撚到我老母唔敢帶我同我呀哥出街
e家無事啦 扮撚哂fd咁 仲要keep住白養佢
屌

咁你又真係幾閪既

所以第一句咪我認我係

佢老母比錢佢個仔買車 擺酒100圍 但唔還錢 我仲同你講乜野文明?

點解白養，開佢波咪得

我呀爸知，有罵姑媽一輪，之後佢就收儉咗
我呀爸同嗰邊反哂面，見到先打招呼

做晒耶撚

斬你都仲養佢？
傻鳩黎？

有個好撚有錢既姑丈 係大陸做地產
兩個仔女就係hku畢業但同我屋企好好關係 因為佢地細個係我媽湊大佢地所以好尊重我屋企
不嬲都同姑丈唔啱傾 對住佢打聲招呼就算
姑丈係一個狗眼看人低既人
有次唔知乜事又要例牌俾面出席佢D面子飯局
條友飲大兩杯冇啦啦問我
就考大學啦喎 想考邊間呀？應該係話會考到邊間
咁我係咁易答順其自然啦盡力而為
條友下一句就話 你考到hku 就俾60萬你 cash
當堂燥撚左 答佢
多撚謝晒喎
我老豆即刻禁住我之後大家閪面到完場走人

我老豆話咩 衰極都係親兄妹之類
講真 我都唔想再見到佢
奈何我老豆講極都唔講 我都無計

（其實我同堂細佬都係有苦自己知 唔會寸對方）

完全係...
之前年年團拜都會用眼神/疊膊頭去表示 i know that feel bro

七年前有個呀姨係美國番黎(老母個妹)
原本係我呀嫲到住
但因為個到爆咗水喉就搬咗上黎我屋企
老母比咗我間房出黎要我瞓地下

瞓咗地下半年左右
佢完全冇意慾諗過要走
結果我呀哥就搬咗落去呀嫲到令我有床瞓

七年黎條友唔番工
日日係屋企煲TVB
唔止痴飲痴食 仲要成家就佢
條友40幾歲未結婚又柒又冇學歷眼角又高

三年前佢係到發癲
話我細佬黃昏個陣溫書唔開燈以為佢冇心溫
之後打開個窗將佢啲功課掉曬出街 (住十幾樓)

然後我忍唔住開佢片
問佢幾時死番去美國 (呀婆成家係個邊)
佢答我關我撚事

我老竇老母一直唔出聲
諗住一場親戚佢住得唔開心就會走
但我已經等到第七年

仲有好多鳩屎野好撚憎佢
依七年三兄弟都比佢搞到好唔開心
好撚想佢走
但奈何怕佢癲起上黎唔知會做乜野

嘩 咁撚癲既
報警啦

舅母一向都好孤寒
啱啱年初一去婆婆屋企食飯
成班親戚先打牌後食飯
佢贏咗六百幾蚊但最後淨係比一百蚊我婆婆買嘢食過年
買餸錢當然冇比

好左冇咩閪親戚
如果有咩閪親戚惹我家人
我真係唔撚放過佢
利申：親戚眼中我係辣椒仔

一黎間屋落呀公個名(錢我老竇出)
二黎老竇完全冇諗過成家既感受而冇念頭去趕走佢

所以報警應該冇用

唔係好明，你細佬有冇心溫書同佢有咩關係……
btw, 「一場親戚」呢四隻字真係難聽過粗口

有個算係有錢，做裝修判頭嘅親戚
成日睇唔起我老豆老母，笑鳩我老豆老母讀咁多書都唔夠佢有錢(兩老都有兩個master)
我老豆老母亦都睇唔起佢啲鄉下佬作風所以好多年前已經係不相往來
差唔多5/6年前俾面阿爺去條仆街屋企食飯
對仆街夫婦懶係親切咁同我講叫我鐘意啲乜隨便攞
咁我就話唔使啦無野鐘意
對仆街唔理，夾硬塞左個濕鳩鐵盒叫我拎返去，好聲好氣推左幾次都唔撚肯收皮
火撚滾起上嚟就講左句
屌無人稀罕你啲垃圾呀你自己留返嚟揸兜啦仆街
然後對仆街就西面西足成餐飯
嗰次之後佢嫁女都無請我地去飲
前幾個月唔知係邊聽到話佢俾順豐快遞呃左幾十萬個老婆又唔知生乳癌定咩
真係心都涼埋 karma is a bitch

痴撚線 六歲話無岀息

親戚…
對我黎講只係…
𠱓錢代名詞。

有時…

連兄弟姐妹都係

呢單野似係你地睇唔起人造成

佢覺得佢有資格管

Btw你個名

最後有冇比人告高空擲物……

個名係之前唔知邊度見到，覺得真係好正所以拎嚟做User name

有個仆街親戚成日串鳩我成日打機 讀書廢 垃圾 又話自己個女（同我同年）書點叻點叻 最後dse完 我垃圾poly 佢個女OU

睇錯 全盛時期既親戚可以有幾多個閪

冇
班看更垃圾完全唔知有野跌落街

我家老母，家有四兄弟姊妹，分別係大舅父、姨媽、我媽、小舅父。
大、小舅父仆街黎。

1.）外公死後，大、小舅父一分錢唔出，（鞭炮、棺材、送葬樂隊啲費用全部都係外公生前積儲+姨媽、我媽出），只等分家產，出葬當天，佢地都唔想送行，係被我媽罵完一餐後，大舅父先至大力拍臺：「唉！好吶好吶！」跟住先肯出門。

2.）我媽出嫁時，外公俾左10000蚊（25年前）去大舅父度，要佢買啲嘢送俾個妹（即我媽），但呢啲錢佢自己吞曬，攞去賭錢。

但你外公留左幾多比佢地？平分？

鄰居都閪啦 日日審犯咁問，一撞到就似過年咁問

一口氣回曬上面兩位

1.）唔知外公留左幾多，啲長輩唔話俾我聽，但只知道佢地兩兄弟分左。
姨媽同我媽因為係「嫁出門喞女」，所以沒份分。

2.）外婆重男輕女，外公長期在外打工，所以呢兩兄弟從小就被寵慣左，所有粗重勞動都係兩個女黎做。

我有個堂兄,
大我3年.
佢阿媽好賭,老豆好色.
當初佢阿媽生佢都係因為同佢老豆唔小心搞出來.
唔知係咪報應,
我個堂兄雖然幾高大靚仔,但性格極度醜惡,殘暴,貪婪,從細已經係鄉下偷野,打交,初中就冇讀書.
佢老豆就係香港做地盤,周不時上深圳叫雞.
佢阿媽就冇做野,係鄉下日日打麻雀,更加冇乜點管教我堂兄.
過多幾年,佢地屋企生埋個女.
同理.個女都遺傳曬佢地d惡質基因.
若干年後,佢地全家已經單程證申請來香港,3年呃到公屋.但大陸果邊有起碼3套物業,父子地盤+阿媽看更.係香港月入應該超過4萬5,絕對需要繳交額外租金,但佢地入息審查度只會填得老豆有收入.
其實應該計埋個女d收入,因為個女有做緊援交,15定16歲先讀中1.成日發錢寒,極度mk.

話緊你啊,啟晴村支那仔.

以上係撇開私怨下的分析.

睇咗咁多個巴絲係度呻，真心覺得慘

自己就一邊沙糖一邊屎，呀媽果邊好好人，老豆果邊就閪到暈
可能係舅父唔係每年會返香港，所以返親嚟氣氛都好好
但係老豆果邊就有個仆街伯娘(老豆呀哥個老婆)，睇錢睇撚得好撚緊要，又狗眼看人低，同埋佢對仔女由呀嫲過咗身之後一次都無返過祖屋，好彩假假地都叫做係英國讀緊大學所以唔洗點睇佢面色做人

利申：都係睇面色做人，人點對我，我就點對返人，信有報應呢樣野

巴打 希望你阿媽好心有好報
唔使理呢啲人，唔好花氣力憎佢地
They are nothing

今年去左旅行 唔使對住佢地

細個嗰時屋企對比佢哋算最窮，外家睇唔起老豆，更加睇唔起我哋，但仲要恰9我哋！
1）小學嗰時喺阿公屋企食完團年飯，走嗰時攞罐可樂走，阿公可以同我講「咁撚貪心，走都要攞罐走！」
2）食飯埋單：我屋企齊人就除人頭，得1，2個就除家庭！
3）又係小學，阿公攞咗啲咩助養小童啲嘢問有冇小朋友想幫吓山區小朋友？其他親戚就話佢哋每個小朋友助養一個，咁我當時仲細，見啲表乜表乜都有，當然會叫阿媽畀錢我啦，好記得，計埋家姐，$1000，畀咗錢阿公，填咗張form，但到宜家都未收過任何嘢！（好似話個小朋友會寄信俾你）成廿幾年前，$1000應該對我屋企都幾重要 但細個嗰時阿媽都會盡力滿足我啲要求，宜家講返因爲怕我學壞。
4）有個表姐唔見咗部機，仲未係gameboy，係一部機可以一人拎一邊雙打，一邊賊，一邊差佬嗰部，佢哋一口咬定係要偷，仲要搜我身，結果當然搵唔到，佢哋仲可以話我揼咗落街！最後有個阿姨喺佢個仔度搵到！
5）有個阿姨搬屋去九龍塘，咁都要上去，千尺度啦，佢同我講「係咪未去過咁大間屋呢？」
6）到我出嚟搵錢，佢哋叫我每個月要俾錢阿公阿婆，我話「我由細到大都未收過佢1粒糖，俾條毛佢哋就得，或者每個月一箱可樂（之後講返件事出嚟）」從此就關係開始差
7）我結婚，外家有dress code，全部黑衫黑褲
8）之後（5）嗰個阿姨屋企環境變差，咁我就算可以，有自己住嘅地方，都唔細。有日佢就同我媽講「有咩大屋我未住過，瞓覺都係一張床，要咁大做乜！」

好長，其實仲有好多，啲嘢屈咗喺個心好耐
宜家喺街見到佢哋見到我都閃閃縮縮咁，唔想俾我見到，好心涼

三塊

THX

我有個伯娘都好閪，大陸婆黎。我大伯係堂哥好細個既時候出去偷食，之後撞車死左。 結果伯娘兩母子就孤家寡人，咁講佢的確好似好可憐，但係佢個格實在係太衰。

自從佢老公一死左之後，成日都打電話黎香港問我父母攞錢。係，我唔明佢老公死左同問我呀爸攞錢有乜關係，但呀爸同大伯好好感情，同埋佢好著重家庭關係，所以真係有俾錢佢。但佢貪得無厭，每年過年兩母子都會黎香港住係我屋企，但我屋企都只係居屋仔黎，本身已經住左成六個人好逼，不過佢夠無恥，唔介意咁喎 通常一黎住十幾日，食我屋企既，用我屋企既，一直都好睇唔過眼。然後臨走又會用我屋企錢買一堆日用品帶走，仲會要我爸俾皮幾兩皮佢。每一年都係，一係就間唔中打電話黎話佢冇錢。但呢個女人係大陸有番工，祖屋都俾佢租左出去收租，我睇唔透佢一個人揍個仔要幾多洗費啦就。

之後個仔係大陸讀啲野雞大學，每年暑假都放好耐假，佢借啲二話俾佢黎搵兼職做，但其實係掟個仔黎我屋企住，變相要我爸養，做餐廳爭鮮嗰啲嫌辛苦，之後r我老豆撈(爸爸做地盤)，拎完人工走都算，仲要一黎又另外再拎皮幾野走。

可能你地會話，咁大伯死左，我爸係第二個男丁係好應該養埋佢地，但其實伯娘佢娘家嗰邊，佢呀哥係好有錢，我唔明有咩唔可以係嗰邊接濟佢囉，唔通因爲堂哥係長仔，總之一句到尾就貪得無厭同無恥啦。

其實呢一切都係係我開始懂事，呀媽先同我講，奈何我總讀緊書乜都做唔到，呀爸又好心甘命抵咁

好長，冇睇就算啦

呢樣真係好仆街
同埋比人屈偷嘢真係好PK, 我都試過，真係記一世
但最後果樣我覺得超好笑，酸到呢──擺明係跌落地拿返啲沙

屋企兩老都係咁，好著重家庭關係
成日話點都係一家人，明明人哋就恰9你，拎你著數都心甘情願

應該都係，佢哋開始潛水啦，我媽同個fd行街，有個阿姨行過，行過之後佢個fd話「點解你個妹明明見到你，都好似想避開你咁」（我媽見佢唔到）
冇得笑啦，我媽重親情，佢知我忍唔到，宜家啲咩節日飯都唔俾我去！
（5）嗰個阿姨，2個女+2個女婿宜家住埋一間大埔村屋 如果見到佢哋仲唔笑9佢貼埋大床咩
再問返佢可唔可以俾我睇吓間屋，我真係未去過一間村屋可以住8個人！

我同呢位巴打經歷一模一樣，我阿媽又係去妖魔化我，攪到我神憎鬼厭。而家大左，無再搵佢地，見到當唔識

唉做唔到啲咩 拎著數都算，但問題佢當我屋企人係提款機

幾閪都唔撚好再黎我屋企
成撚日坐我張床

我呀媽個邊好好
呀爸個邊就好仆街

話說前幾日同呀爸個邊食飯
班友就開始比較
就攞我同個表弟比
咁表弟細我一年
又冇乜聯絡 所以冇乜感情
咁我唔係俾人插個位 係我表弟
咁我表弟一時忍唔到 就大叫咗一句
唔好再講啦！

個時dead air咗

咁我就話
做咩姐 俾人話下又唔得 你明知班人冇讀過書死要面子 出嚟食飯又冇高質素話題 咪攞我同你嚟講下囉
其實我都明你感受 你第時有小朋友咪叫佢唔好咁做囉
但係新年記得帶埋同佢出嚟食飯 睇下乜叫下等人嘛

呀 條魚又幾好食喎

以前我都係俾佢地插開

之後大家咩反應？

睇完上面咁多位巴打，發覺香港人某程度上都幾忍得

我算幸福，親威唔會搞9我同幾錫我
不過到大個先知家家有本難念的經
先知老豆個邊關係幾亂
老母個邊就有個on9舅母搞事

今次想講係咸濕阿爺
阿麻係我細個2、3歲死左
之後係上5-8年前突然係大陸識左個三唔識七既女人
仲要多左個女
到宜家都唔知點叫佢（唔通叫佢做阿麻 ）
之後問題黎
大陸有間祖屋，之後阿爺竟然落名比個女人
老豆個邊就嘈左好耐
單野搞到宜家都未搞掂
阿爺仲屌9佢地話想分佢身家
姑媽同阿爺反撚左面
我到大d 先知，心諗
1.好心 6、70 歲人就咪搞3搞4 la
2. 個個兒女孫都唔等錢洗，洗撚要你間爛鬼祖屋
3. D叔伯姑媽咁緊張係驚你比人呃咋 on9

次次番去拜年都唔知為乜

其他on9野遲d再講

細細以經係咁比人話養唔大
只知咪又係養到大
仲有我地果家人本身冇人讀U
只知我阿哥升到上U
我又出國讀大學先變返好d
正所謂見高就拜 見低就踩

法國好多都同入u/讀咩u有關
喺香港地 大學真係關乎榮辱嘅頭等大事

有個爛賭舅父
我未出世，三十幾年前偷左我老豆個菜檔一萬蚊去賭
果時一萬蚊好值錢
我細個屋企會有收數佬電話搵佢
有一排佢好似爭人好多錢 問親戚拎錢 拎唔到
跟住我大陸有個表哥比人綁架左
比左錢 綁匪想撕票 好彩公安趕到救人
個個都覺得佢有份做 但又冇直接証據
因為佢地唔係咩有錢人家 多數熟人所為
果時我小學 唔太知detail 而家老母唔肯講

條友長期潛水
突然帶個女人返呀公呀婆度生左個仔
即係我表弟
生左又潛水
個女人係我表弟兩三歲就走左佬
另一個舅父養大佢

呢十年好似痴返呀婆度住
中左風 行路都要枴杖
不過又娶左第個大陸婆

6，70歲仲以為自己搵到真愛呀？

真係報應

咁都西?
你去計啦咁

完場啦屌

親戚咪你老豆老母啲兄弟姊妹囉

均真都要比你屌
無撚野下
亂計又比人話搵著數
上面好多就係一場親戚搵著數，你就係一場親戚搵唔到人著數喺到屌
食餐飯都想搵著數，賤閪

我覺得佢係怕你地覺得佢搵你地笨所以先計得咁清楚（話哂佢係收錢嗰個）
我都係呢種人，唔想比人覺得自己搵其他人笨，不過我會心算計哂佢咁解

我姨媽大陸嘅，之前落香港玩我媽要返工唔得閒招呼佢，就叫我同佢出街，咁行行下街我姨媽懶係好人問我食唔食野，我話唔食，佢就話食啦我請你食，咁我就求其簡左吉野家食個牛飯算，點知返到屋企，佢同我媽講岩岩你個女頭先肚餓食左吉野家，食左幾多幾多錢，我媽就比返100蚊佢，姐係請返佢食轉頭，從此之後我以後同佢出街佢話請我做乜做乜我都唔so鳩佢

肯扮好過唔扮 阿婆死都死得眼閉d

頂唔到 追唔到全部 睇到開頭已經手握拳頭 心入面把火燃燒中 好彩我冇呢啲親戚 如果唔係我一定開佢波 比我鬧醒佢

仲有我大舅父，佢又係大陸既，我媽個邊多數都大陸，我爸就香港，不過係深圳做貿易生意，做左好多年，我大舅父就廢人黎，一日到黑正係識坐係到飲酒on99，份人又無撚腦，做野打爛野個隻，所以無人請咁濟，要我公公婆婆養返佢轉頭，我爸想幫我婆婆，就請左我大舅父返去幫手送貨，從此惡夢就開始，叫佢送去A區，本身半個鐘送到，佢要用成個半鐘，油錢都多人一倍，仲要成日唔記得拎返張單，咁無拎返張單人地可以當我地無送過貨嫁嘛，有時仲夠膽死留低左批貨係人地到，最on9就係佢老婆，知道佢有部車後 (我老豆架送貨車) 每到新年都問我老豆借車，運佢啲嘢返鄉下，每次運完返黎，乜9都壞，壞冷氣壞備震，全部都係我老豆出錢整，佢地一啲唔好意思都無，仲話返我老豆架車廢

然後上年佢老婆抽到大陸啲唔知咩屋，類似香港嘅公屋，不過大陸個隻係買，要二十幾萬，我大舅父同佢老婆係一蚊都無出過就買到 ，因為個二十幾萬全部都係借，仲唔洗還，問左我公公婆婆各人借幾萬，仲有其他親戚，本身佢有問我老豆借，但我老豆無借，因為知佢無能力還，跟本唔係借，係送比佢地，我老豆已經幫左佢地好多，佢地連供樓嘅能力都無，佢老婆為左面子死都要買，最後供樓錢可能都要我公公婆婆出

同上面嗰啲比係小巫見大巫
不過都想講吓
我姨丈係一個幾醒目嘅人
當年香港IT蓬勃，佢係可以自學programming到擺出去賣賺到錢嗰啲
不過份人就好囂，知自己玩科技野勁就時日攞自己飛去日本買嘅科技產品、電話出嚟晒（嗰時飛一轉日本仲係好貴，好多人仲未有手機），又成日吹噓自己個女有幾勁
仲話睇唔過眼香港教育，寧願屋企自己教，而之後真係屋企教個女書
份人比較心態又重，其他親戚有樣野佢無嘅就耿耿於懷
我細個嗰時佢睇我唔起，覺得我大個都係做散工嗰啲
後來我入咗問唔錯嘅中學，大學都入到啲搵到錢嘅科，而佢個女只係讀到濕鳩商科
跟住就幾年無再喺成班親戚面前蒲頭
但係我地就喺其他仲有同佢聯絡嘅親戚口中知道佢背後好多閒言閒語，離間啲親戚
嗰時我啊媽同我講，下次再見到佢，一係醫院，一係喪禮
果然下次見到佢成家，係我啊公走嗰日
嗰日之後佢成家就係咁翻去探我啊婆，又送野又剩
但翻去嘅日子永遠都同其他親戚錯開
一直都係租樓無買樓嘅佢地想做咩就真係路人皆知
不過我啊婆又受落，可能覺得呢個女婿真係有能力所以buy佢掛
但我地其他人望到就真係無奈

其實都唔係分家產搶層樓嘅問題
我真係好唔鍾意佢一己之私令佢屋企同其他親戚好似反咗面咁，我幾近十年無見過我啊姨同表妹
我表妹大學讀唔到好科，都唔知係咪佢自己教搞到表妹越讀越差
而佢背後做啲離間野又的確令到有啲親戚同我屋企人有啲誤會關係差咗

其實想要錢要層樓我唔介意你明明白白講出嚟，最多大家爭到反枱
不過做埋啲賤野又有乜為呢

你應該當面答返佢，話自己搵緊4萬一個月，佢個女大學畢業，遲啲都一定會搵到嘅

呢啲叫親戚咩，成班契弟

有個親戚好撚巿儈
黎親我屋企都會立走我地啲野

我有對紫砂茶壺放係玻璃櫃
我一入屋佢就扮晒野問幾錢，佢話有兩個你都用唔晒啦
之後我話係人地送行開左
我性格都唔林善
佢都冇繼續問

根住我老母有支幾千蚊紅酒放係到
臨走果陣佢又想要
我老豆就話
呢支用黎看門口架，你上次俾我果支你拎番去啦，我地都唔飲嘅（個親戚自己係屋企釀啲19酒）
望住佢將自己支野拎番屋企

後尾發現佢將另一個親戚送嘅藍罐同金莎拎撚左
點解拜年係送禮
佢就拎人地啲禮走
除左巿儈、自私仲可以點形容

對住呢啲閪人
示弱係最好
比佢知你搵得多，一係R著數一係陰鳩你害你

藍罐金莎都貪
痴撚線

根本病態，覺得自己去人地屋企唔拎啲嘢走就周身唔聚財嗰隻

淨係知佢咸濕，宜家仲幫人養女

後尾我老母話佢係我屋企打牌，輸左幾千蚊，唔拎野走佢唔甘心，講到繪形繪聲，笑撚到我

最激氣係佢講埋啲19理由：你都唔要架啦，咁我拎埋啦
大佬啊幾撚時話唔要呀 我媽又唔好意思拒絕

最後佢連果晚食淨嘅羊腩煲（得1/4）都拎走埋

直情乞衣啦下話

最搞笑其實係佢本身想拎羊腩煲入面啲栗子番去食 先順手拎埋啲骨，但個煲都係得1/4，栗子自己諗⋯

戴定頭盔，香港出世香港大
老豆早年偷渡嚟香港做三行，
媽咪長期係醫院
小學前係深圳阿婆照顧

大陸大姨媽一家，唔算有錢

二表哥吸毒俾人拉過坐監，
老婆屋企好有錢，有幾個細樓盤係佢屋企有份出錢發展
不過做保險同旅遊會籍呃人好多錢
表哥就負責管外父啲樓，都穿過幾次櫃桶
前排世界盃定做咩 做地下錢莊輸咗5000萬走咗佬
啲人追數追到外家，外父外母都喊哂
2姨丈幫佢擔保咗幾十萬都冇得還
依家唔知點啦

三表哥十幾歲吸毒偷電單車，俾人捉到
仲串柒柒，個派出所長話要打死佢
最後我呀哥識所長，請咗佢食飯千幾蚊先冇事，
當時千幾蚊好多，我呀哥啱啱出身幾乎成副身家
個個都叫大姨媽俾返錢我哥，話好話好
結果冇咗回事。。
我婆同姨媽係隔離屋，有時會一齊食飯
我三四歲食得慢，通常最後得返我同三表哥
有次食食下有個唔識嘅人嚟咗，
表哥9秒9倒咗勁多白色粉落我碗湯飯度逼我食咗佢
我見到起哂泡，嚇到喊跑走咗冇食
之後有一段時間冇見過佢
大個諗返，應該係白粉

過咗十幾年，佢結婚，個女都中學
個個都諗住佢生性啦，
結果上年因為佢窩藏其他人係屋企個cctv室吸毒，
有人報串，又俾人拉咗去坐半年

嘩，差少少冇機會回Post
比細路食白粉咁仆街既事都做得出
係淆底既就自己啪哂佢吖嘛

以前家姐讀唔成書 會考得幾分 去左讀fd 班垃圾親戚知左之後就開始單單打打 話洗唔洗介紹啲有錢人俾佢識 唔洗第時搵唔到野做
結果今年家姐過完外國返黎 班人知佢搵到成球 又奶曬鞋底話幾時關照下佢地班仔女

斷哂六親，冇哂煩惱

啲仆街真係好厚面皮

有個表姐一家都閪到爆炸（嚴格黎講係on9）
表姐大我幾個月咁，由細到大佢老母都吹撚到自己個女曉飛咁，係我地班親戚面前扮嘢
細個就話佢個女間中學幾巴閉，但其實間嘢個名都無人聽過，我同幾個表姐妹讀band1中學係度默默地聽佢吹水
到而家大個咗，個表姐入唔到大學走去讀幼教，啱啱讀完high dip，識咗條仔，有車嘅叫做有小小家底，你老味拍咗幾個月拖次次家庭聚會，團拜，去飲都要帶條仔出黎
佢老母就梗係全程讚個女條仔幾勁架啦，無人理佢由得佢講

小二三嗰陣呀爺走左
然後我喺中五先知原來佢同個工人生左個"姑媽"出黎
閪就唔係閪既 不過個感覺好怪

佢俾人拉果啲我都係聽我阿哥講
呢樣我真係阿20年我都歷歷在目
好彩我果陣乜都驚，如果唔係連登少個人
雖然我唔肯定係咪白粉，
但起哂泡就肯定係啲化學嘢
仲要想"質"我食碗起泡飯

淆底倒落厠所都得啦
佢似癡q左線多啲

無表情符號比你用？

呀媽係外國人
呀媽個邊既屋企人都好錫我所以無問題
屋企做房地產但自己一蚊都無問屋企拎全部靠自己
但大個聽呀媽講返未嫁入黎既野就好心酸
當時年紀輕輕一個人隻身到香港見識
識左我呀爸
但呀嫲思想守舊好反對
加上厭呀媽無錢
但其實只係呀媽將全部錢比呀婆個度
所以佢地2個就私奔去外國，人間蒸發左幾年
呀嫲見到咁就批准左佢地結婚
但唔準擺酒
因為按輩份呀爸既大佬一日未結婚，佢地都唔準擺
最後過左幾年終於擺到酒
呀嫲比每個新抱既龍鳳扼都好粗好靚，唔止一對
媽媽既得一對仲要同普通絲帶一樣咁幼
後來我出世都係不聞不問
唔喜歡亦唔討厭嫲嫲
對佢無感覺
雖然堂姐仲仆街但可能我性格似呀媽
忍下當無野

混血兒

當初話身體唔好做唔到野
要我老豆夾錢開公司做生意
公司上晒軌道就話身體好轉
比番啲錢我老豆，息都蝕埋

你老味開波驚蝕就搵我老豆入股
開始賺錢就踢走我老豆
枉我老豆仲叫你大佬
食屎啦！蝕Q死你呀

即場開佢波 屌柒佢老母啦

On9仔忍佢型d架，諗住睇最後爆柒佢

我覺得係因果效應

我爺爺三妻四妾，子女成群 但
家父專一顧家，初戀就係家母 十五歲相愛到現時六十

我公公年少風光，大房一共育有兩子兩女，家母係大家姐。
兩仔娶妻時 法拉利 林寶 Bentley 應有盡有，家母出嫁卻已只可在酒樓設宴。
兩姐妹心知潮州人重男輕女性格，一早各自出外打工，打滾社會。
後來兩姐妹各雖有首期資助但相比兩名弟弟也只是冰山一角。

峰迴路轉，兩名弟弟把家業敗走，損失重大。兩姐妹卻分別嫁給一名好丈夫，事業有成，家庭和睦，姐妹情深，更在自己事業上各有成就，回想過去卻從不後悔。

不過，不管在那家父還是家母家族，現時還是一團和氣，相親相愛，實屬難能可貴。

笑撚到醒晒

刷！

咁上下，次次老豆個邊食飯都係我老豆比，食親都3-4千蚊，大時大節仲貴，不過算啦而d小事，不過可以一到新年就唔見人，屌佢地無仔女，2公婆做醫生加老師

垃圾廢鳩未你而d囉

而個post好多支那

直接鬧走佢啦，拎掃把出黎打走佢咪得
佢答關你撚事就預左輸硬，果度你屋企黎架真係關佢撚事咩，點知你又比佢拋疾到

中國人果種諗法好在就係事但有一邊柒左都唔會話家破人亡無依無靠，因為點都有人照應。但衰在因為血緣關係而硬將前事因仇都要拋諸腦後，心諗，屌你老味屋企無錢唔見你痴過來，到自己無錢先來認親認戚